[廚房Gear撚 Part 1] 新手入廚房跟我買哩8樣嘢就夠

買廚具原則：
A) 唔貪平，買啲可以用得耐啲嘅嘢，之後要係咁換仲貴
B）珍惜廚房工作每寸空間，稔清楚值唔值ah咗一大格空間，例如氣炸鍋、微波爐、蒸爐、廚師機、攪拌機
C）盡量唔買單一用途工具，例如logon賣個啲on9牛油果去核器
D）絕不買套裝，用套裝嘅錢買一兩件真心好嘅嘢

哩個po係寫廚房入伙最最最最最基本嘅8樣嘢，反應好就開埋chapter 2，係「唔一定要但有咗就超級無敵有用嘅廚具」
牌子唔洗跟我買，無收錢做打手，因為我係英國買嘅牌子可能香港未必有，同埋有啲可能超出你budget，但啲呎吋盡量跟。中菜西菜都夠玩

1. 8吋Chef knife (Forged)
哩把係最常用，切肉切菜都係佢，最好買Forged（硬淨啲、易用啲、易清洗啲）。
可以一刀走天涯，直至你發覺你有啲功能突然常用，例如麵包刀Serrated knife，Paring knife，Boning knife我都係煮咗差不多一年之後先買
我用：Mercer Culinary Genesis 8-Inch Stainless Steel Forged。Mercer係廚師學校用嘅牌子，唔太貴已有forged，德國料，台灣製

2) 砧板
買最少14”長，基本上有三種材料
- 膠，最平，易洗，又輕，係我日常用嘅砧板
我用：OXO，價錢唔貴但襟用
- 如果買木，要上油、要養，有分end grain / edge grain，用咩木都好講究，否則好快就裂/發霉，所以會貴
我用：Teakhaus，係American Test Kitchen測試較襟用，但係較貴，我主要拍片用，靚啲
- 竹就可以同把刀講bye bye

3) 矽膠刮 silicon spatula（用來做一般煮食用鑊鏟）
大概10吋，太短隻手唔洗要
唔好買金屬鑊鏟，好易刮傷鑊，尤其易潔鑊會gg
用平嘢啲膠會溶
我用：Rubbermaid Commercial High Heat Silicone Spatula

4) 矽膠夾 (silicon tongs)
最少12吋，因為多數用來處理極熱嘅嘢，例如煎肉、反焗爐嘅嘢食
唔好買全金屬Tongs，又係刮鑊，易潔鑊唔用得
我用：Oxo

5) 不鏽鋼湯勺 (ladel)
哩個平平地得了，亦不須矽膠，因為你唔會係易潔鑊用湯勺，所以唔怕傷鑊

6) 8” 易潔鑊
易潔鑊個塗層頂唔到太熱的，高溫煎肉、炸嘢，我唔會用易潔鑊，我只會係真係非用易潔鑊不可嘅情況下先用，主要係：煎三文魚、炒蛋，所以細細個就得，又平啲
易潔鑊個塗層點襟用都唔會陪你成世，所以唔洗咁貴
塗層爛咗一定要換，我見過朋友爛哂仲用，食死你
我用：OXO

7）12” 不鏽鋼平底鑊
好嘅不鏽鋼鑊可以頂到極高溫，入焗爐、煎牛扒、油出哂煙都得，佢係幫你做易潔鑊做唔到嘅嘢
佢嘅缺點係較易痴鑊，但我用熟咗就無咁嘅問題，基本上就係要熱鑊（掟滴水落去會即刻蒸發個種）先好落油，煎肉如果痴就唔好夾硬扯佢出來，佢煎夠就會唔痴
哩個值得投資好啲啲，平嘢個底會變形，你見過個啲企都企唔穩嘅不鏽鋼鑊就知，買好啲真係可以用一世
我用：All Clad (用咗兩年，真係仲係如初見咁，但係好撚貴），咁L貴嘅原因：不鏽鋼係一樣傳熱差嘅物料，不鏽鋼用具要夾住塊Aluminium幫助傳熱，哩個夾心令受熱夠均勻，佢咁貴係因為佢係”All clad”，即係成個鑊都有哩個夾心

8) 3L不鏽鋼鍋
煮意粉、煮麵、翻熱用佢，我都係買咗個好撚貴嘅All Clad，又係兩年都靚到如初見，無變形。
但而家稔番，佢無平底鑊咁需要咁貴，因為都係煲啲快嘅嘢，我煲得耐嘅嘢都會用Dutch oven

反應好就出埋Part 2

加隻鑊啦如果成日食中菜，pan唔夠位炒

中式鑊 part 2 講我覺得係priority 2，因為靚嘅要養鑊

有乜好養
買左隻神田抹左油就粗用到依家，完全無問題
人用工具唔係工具用人，咩養得好煎得靚啲完全係廢話，練好個手勢就真係煮得靚啲啦

即興用哩堆gear中嘅1,2,3,4,7,8實戰今晚餐飯，十五分鐘煮起
- 用#1 Chef knife在#2砧板切洋葱和蒜
- 用# 8 不鏽鋼鍋煲鹽水煮意粉
- 用#7 不鏽鋼平底鑊炒香洋葱、蒜頭、chilli flakes
另一個不鏽鋼平底鑊比易潔鑊嘅好處，係可以整到”fond”（煎肉/洋葱你見到pan上啲啡色嘢）個啲係梅納反應嘅產物，啲香味係哂入面(所以煎到啡色嘅牛扒係好食過灰色嘅牛扒），西餐多數會用酒/高湯/甚至醋係未燶嘅之前去”deglaze”(整番起啲啡色嘢，撈番入啲食物到，或做pan sauce）
易潔鑊因為唔痴底就唔會做到Fond
（Fond係American Test Kitchen其中一個測試不鏽鋼鑊嘅criteria，記得All clad係最高分）

- 加酒用#3矽膠刮deglaze

- 煮好個汁後，用#4夾起意粉，在汁內撈勻

- 用#4夾上碟

P牌仔推唔到

睇樓主揀嘅用具
肯L定係ATK忠實fans

樓主用嗰隻rubbermaid spatula好唔好用?
ATK後來再做過一次測試 推薦另一隻
但我研究完一輪 發覺應該係貼牌嘢
我想支持番真正嘅美國牌子

絲打寫得好用心
我就係貪平買cheap煲cheap刀既人
用用下覺得真係唔掂要換過所有野

epicurean 砧板點睇？用緊覺得幾輕幾好用

另外如果已經有把孖人三德刀，想買多把滕次郎；買主廚刀好唔好？

要分清邊啲係耐唔耐要換 邊啲可以用好耐
例如砧板呢啲就無謂擺咁多錢 喺香港紅A膠砧已經好夠用
刀 煲呢啲 就擺多少少錢 因為嚟緊十幾廿年都對住佢

喺外國嘅話 做埋costco會員更好
America's Test Kitchen節目推介嘅產品 通常好快喺costco搵到 價錢有時平到笑
下面post呢張相 我勸樓主開嚟睇前有少少心理準備先

用緊個不銹鋼鑊
大火加熱好易中間焦 係咪熱得濟？
用電磁爐

點解竹砧板唔好？

不鏽鋼平底鑊:: 基本上就係要熱鑊（掟滴水落去會即刻蒸發個種）先好落油
補充少少, 最好係熱到D 水唔蒸發成水珠, 同時食材都係室溫或有輕微預先炒過加熱, 先可以做到唔痴底. 否則個鑊唔夠熱或者突然降溫, 煎炒都會痴鑊

係咪話如果個底好焦+有啲痴 （唔係fond 用湯/酒刮唔甩）
就係熱得濟？
係咪cast iron先可以無腦猛燒

竹太硬 傷刀
同埋竹較幼 竹砧板多數係用膠水將幼條狀嘅竹痴埋嚟造成砧板
一啲劣質嘅出品工藝差痴得唔好 同埋膠水有甲醛
竹多數係中國生產 竹砧板亦係 咁你明啦
樓主用緊嗰隻係柚木teak砧板 相對較軟 係東南亞木材
市面上多數係越南產

洋蔥切得好肉酸

樓主係咪睇漏咗呢集

用西刀就西刀啦 渣過架仔刀你會覺得你把垃坡孖人真係垃圾

之前用開垃圾孖人牌, 切親野都好驚切親手, 因為要好用力先入到
前排amazon jp 買左把滕寅作(即係滕次郎),玩刺身蝦開邊, 完全係2個世界
1秒開1隻, 根本唔洗用力,刀鋒去到邊就切到邊,完全唔驚切到手

我用孖人都一個星期磨一次刀 (刃之黑幕 1000)
可以輕鬆斬紙;
不過都想試吓VG10刀

我番買咗3次rubbermaid，有時用完仲係洗碗機懶得洗....手感正，個頭嘅軟硬度好適中：夠硬去deglaze(刮啲啡色嘢），夠軟做蛋糕時刮清個盤啲cream. 同埋真係好耐熱

另一個牌子我朋友介紹都係high heat spatula：Di oro，不過係英國買貴過美國2x

仲有serious eats

我新入伙廚房個朋友叫我千祈唔好用cheap嘢，我心稔㭠唔洗啊，但啲廚具買咗兩年無一個被人打人冷宮，值

八點幾趕住食
影完都知會被人笑

我講懷疑貼牌就係di oro
amazon有另一隻牌子嘅spatula 規格同外型同佢睇落一模一樣
而di oro呢間公司 google map查佢公司地址 只是一間小小公司 連招牌都冇
佢其他產品 亦喺其他牌子見到相同外觀

太硬鳥要成日磨刀
因為佢哩種植物本身比起其他植物有多啲Silicate
我塊木砧板係teak wood，都係出名比其他木（eg Maple wood)硬，因為有silicate，但竹個個成份係比Teak高3-4倍

咁你自己磨就算木刀都可以咁利啦

AGGER!!!!!!!!

唉英國買乜廚具都貴幾成（你哩個係貴幾倍）最弊啲正嘢都係美帝牌：Lodge, Rubberaid, Kitchenaid(實在貴到買唔落）, all clad, proteak...
但英國本地嘢實在係太垃圾

你講完都想磨下刀好治癒

agger，唔熱就痴到high high，其中一個cast iron比不鏽鋼正嘅位係你掟舊肉落去，佢個溫度都唔會點跌，因為heat capacity高啲(儲到好多熱力）

不過我之前睇過下面Serious eats講牛扒洗唔洗擺係室溫，佢最後測試話分別不太大，但不鏽鋼鑊都係唔敢試，唔想痴

唔熱就會痴
放肉時無zizi聲即係唔夠熱
Zizi聲=熱油同食物表面水份reaction，會升起咗食物少少，從而唔痴
不鏽鋼都可以好高溫，你煎牛扒嘅話直頭要有少少出煙添

當然唔好無腦猛燒，因為你個鑊唔焦，你啲油都焦，cast iron感覺可以無腦燒只係你睇唔到佢焦咗啫

留名我都想知epicurean點
屋企人想買，佢地唔想再玩好厚嘅木砧板

check得好仔細
咁我會繼續支持rubbermaid大牌子鳥

我係乾燒到好熱再落油 一落就爆煙 應該熱得濟
我覺得容易過熱多過唔夠熱

我稔2個有可能嘅原因：
1）唔靚嘅不銹鋼鑊熱得好不均勻，淨係中間熱All clad個個夾心咁撚貴就係聲稱係熱得均勻啲
2）你個電磁爐個coil對你個鑊來講太細（例如你個coil 5”，但個鑊10”），你煲一盤水都會睇到，如果啲泡泡淨係個細圈圈到熱。如果係哩個原因，可以買個portable嘅好靚嘅啱size嘅電磁爐，專係煎嘢，但我個人係鐘情煤氣爐

OXO好垃圾

我覺得一dd產品喇，你用過咩係生人勿近？
佢係算平民牌子中幾好啊，啲唔洗太靚嘅嘢幾抵玩

下決心了 amazon剛落單
一大一細 希望好用啦

又唔可以話垃圾 只不過平過佢既香港大把選擇
可能佢係歐美算係抵 但香港一定唔係
另外你話tong唔洗買啦 用木筷子搞掂
Chef knife轉三德會岩新手啲

我反而覺得chef knife萬用啲，一來實淨啲，二來有個刀尖

ATK評佢個膠砧最好喎
仲有佢個measuring cup set
但spatula同mixing bowl就不了

oxo啲嘢我覺得中上啦 平均水準ok 北美呢邊價錢唔貴 買得落
我用緊佢嘅隔油湯壺 沙律醬瓶

最鐘意燒人買嘢

順手幫屋企人問，香港可以點買amazon嘢？（如果你係嘅話）

Measuring cup可以係上面望幾好我都係用oxo

筷子夾唔到意粉 煎扒又冇咁好夾

留名學嘢
刀又係另一個世界
利申：非刀撚

太長啲岩岩煮野食既人控制得唔好 仲講咩刀尖
Btw我推薦yaxell vg10綱 $600 有把 都係西式手柄
仲有啲花紋睇下Made in japan

我見之前有啲人喺美馬買嘢免運費去香港
我都想幫襯到美馬 啲嘢平啲 但運去加拿大要加運費同入口稅 冇so

三文魚應該都有難啲夾
中式菜應該得，會煮西式有支tong方便dd

你去西餐廚房望望就知好多人用筷子
一係就用叉
煎扒我用叉

三文魚用匙羹反通常
當然前提係你要識煎唔痴

三文魚用剷好啲，用tong會散

好處: 夠輕, 唔吸味.
壞處: 比較硬身, 可能要多D磨刀

買完藤次郎好快心郁又要上

鹽水餣20分鐘啲三文魚實淨啲（同埋唔會嘔白泡）
反哂四邊來煎香都唔會散啊

長短分別不大吧，學好個手勢唔好切到手就真

之前睇過資料
epicurean起初唔係做砧板
而係做滑板場嘅坡道
見有材料剩就用嚟做砧板
咁你話有幾跣

孖人垃圾鐵 磨完用一陣就冇

堺考行有把叫凛華 j到出血

長短分別好大 個重心會差好遠
短不嬲易控制好多
你試吓拎柳刃切野試下 會搖黎搖去
個廚刀個刀尖改肉用多 新手改咩肉

柳刃咁又第二回事，唔講長唔長，起片依個動作本身都難

講緊三德主廚差兩吋啫

所以孖人呢啲一定跟條honing rod畀你好似chef lemon ramsay咁拎住把刀好型咁磨柱
又唔係咁一無是處 鋼係軟但相對易磨 又啱粗用
我$200加紙買咗1套四星8件刀座套裝 後來加多把$50次貨三德刀 開心使用中

唔止 因為日式三德刀會比主廚刀個揸刀重心前啲
偏向揸住刀身咁切野
2吋再揸前差好遠

應該係下面 佢淨係中間會焦 四圍無事
住緊果度無明火呀 有唔洗煩

應該係佢所講咁冇錯 我好耐之前都試過買啲cheap cheap野 一熱少少就有個位黑哂

三德刀薄刃直 用法唔同
切肉一定係主廚刀好

有做歐洲市場既西式三德 個刀同西式個啲一樣咁厚
所以我先推薦yaxell
日本牌子但做歐美市場 仲要平

兩個切法有差別，主廚我自己係用個弧度，三德就推拉多，拎起手自動都feel到個重心好易就

costco都賣緊yaxell刀 唔會買錯

可摸耳share你推嘅 Yaxell link
睇哩個討論睇到想試下三德

因為你唔係新手
我覺得推薦比新手三德會易用好多 用埋女仔手細主廚刀太大把

btw短主廚點睇？我無用過但見有六吋版
有個情況我會建議用短刀，就係廚房無位
用長刀真係拿手唔成勢

我係日本amazon買
美國/日本amazon都應該超多
家用vg10綱好夠用 最平$600有把
其餘再貴啲係個樣靚 多幾層綱夾埋/有其他花紋
唔會好切啲
我買完老母初頭話唔用 依家日日話好好切偷偷拎黎用

好似我老母咁 佢好驚主廚刀個頭太尖會拮親
佢咁多年來煮飯都係用平頭嘅日式菜切刀nakiri

菜切真係把撚，用返文武刀無咁嬲

短主廚刀有個好大既問題 就係近刀柄個位比較短
手大少少切野會撞到個砧板
三德個弧度冇咁大所以個個位闊啲唔會咁易撞到手
所以主廚刀通常都起碼要20cm先好買
我中過伏

佢嫌重呀

日式柄太輕我好唔慣 好似唔係切緊野咁

屌廢國買Yaxell santoku 係你哩個價嘅2x

不鏽鋼筷子夾極熱嘅野應該無問題？

無問題，不過金屬筷好用咩。。。

點解用竹砧板會出事？

P牌唔識點引用之前啲回覆來覆你

Copy多次：
太硬鳥要成日磨刀
因為佢哩種植物本身比起其他植物有多啲Silicate
我塊木砧板係teak wood，都係出名比其他木（eg Maple wood)硬，因為有silicate，但竹個個成份係比Teak高3-4倍

ABCD 不能同意更多

我意思係如果都係vg 10都係一樣
當然你去到其實綱緊係好切啲 價錢差好遠
咁貴把刀比老母用好易崩

D我不完全同意
因為你未見過平嘅套裝啫

套裝睇價錢啦，我套all clad九件平到癲，平時三件都買唔到，shut up and take my money la

如果老母用黎斬雞真係多得佢唔少

如果同老母住，真係要收起啲刀係睡房夾萬
上次打邊爐個朋友一嘢斬落個粟米到
我個心裂開咗

所以我買左幾把唔同既刀 教埋佢用
寫哂label邊把用黎做咩

美國？我成屋都係美帝嘢，但貴到癲

想知九件可以有咩？掛起型到喊

一把鋒利既三德好夠用

新手留言

我都係用矽膠刮刀炒野，真係好好用
你既ABCD我非常認同
癈柴P正皮唔到

岩岩試左 屌真係個coil太細望落又好似蓋得住咁
我要一路用一路氹氹轉個鑊等佢均勻熱就無事
換9過個電磁爐佢先

同埋我之前見平是但買左個尼龍鏟
用用下熔撚左
上網查下先知矽膠先ok

信我，買對長筷子啦

其實我有木果啲
多數炒菜用

中式菜刀同西式chef knife點解會揀西式唔揀中式?
純粹係習慣問題定係實用性考量?

問多樣
chef knife切有骨既野應該唔太ok?
會唔會覺得需要配備砍骨刀或者大把d既刀之類?

用家用左幾年，好洗
切面跣既我真係未跣過，但切野砧板下要加毛巾防滑

加毛巾仲可以減低啲噪音

lm

中式刀唔靚囉 又重
同埋西廚刀刀尖靈活
不過中式刀都有優點
我都睇緊買把文武刀

裝備撚

我買唔起
結果買咗呢套meyer牌 加拿大製造 只在加拿大有售 $300加紙有找 係衰在冇saute pan
想支持下加拿大貨

All clad唔算貴

其實就算中式大塊實木砧板都要加，唔加好易跣板

屌你咩
用個靚野煮到仲衰撚過頹飯
啲意粉又碎啲汁又乾
All crab

恭喜有新嘢買

我覺得太重chef knife易控啲
暫時無煮嘢要斬骨住，都係個句
某個功能用得多就會買個把刀

睇完佢地係做滑板場地板就不了
驚太硬傷刀

左邊個個唔係咩？

左邊係普通煎pan
多餘地搭個蓋 可以用嚟做查查

期待你既part2 part3

我個個都有個蓋
係長期擺係鑊架上面

環顧家中廚房
其實買咗嘅廚具樣樣都有用 係爭在用得多唔多
如果樓主個list要加啲咩嘢
我諗可以考慮呢幾樣：

1. 不鏽鋼mixing bowl - 整甜品糕餅 洗菜洗肉洗米 整沙律 浸發材料
日日都用到

2. 不鏽鋼筲箕 - 膠唔係唔得 但不鏽鋼襟用啲 唔吸味 唔怕熱嘢 清潔容易

3. 削皮器 - 水果蔬菜刨皮 我用緊最經典瑞士製嘅削皮器 平靚正

4. 罐頭刀 - 有啲材料無可避免係罐頭 罐頭刀最緊要唔好生鏽 同埋有種開完個罐頭 罐邊係圓滑唔鎅手
我用緊呢個牌子 唔貴

寫埋我個part 2/3

Mixing bowl我有玻璃有不鏽鋼
玻璃只係拍片靚啲
但常用都係不鏽鋼
亦可以擺係熱水上面整carbonara, custard, 溶cream cheese
唔係膠就得熱嘢又唔得、整Meringue(蛋白霜）又唔得

Agger 筲箕唔好用膠，除咗烘焙之外，基本上都係要處理熱嘢，例如倒麵

#3削皮器全金屬好靚我都係用緊cheap雞OXO

我都估你有架喇
你慢慢翻譯ATK啲資料啦
我睇過晒 大概估到你會寫咩架喇

不過真係個人心得
mixing bowl係我用得最多嘅廚具之一
不鏽鋼筲箕反而仲睇緊
想睇下搵唔搵到強國以外嘅出品
筲箕最緊要窿夠細 如果唔係啲意粉走晒出嚟

玻璃碗重 但攪拌材料會唔會穩啲？
同埋有個優點 ATK有講過
不過香港家庭都唔係個個有嗰種設備 用唔著呢個優點
賣下關子等你講埋佢啦

未買就買其他，買左既我都照用，真心我覺得好用

咁點都好過用早年有人推出嚟賣嘅玻璃砧板嘅 嗰啲真係cls
而且美國製造 唔怕食壞肚先

聽到都cls
so far我成日切野斬雞都無乜砧板屎，我覺得幾好

英國興雲石chopping board CLS

真雲石嗰啲應該係畀人做cheese board 或整pastry用

下面呢個唔係真雲石 但好似幾增進食慾
Woman orders pretty marble chopping boards on Amazon – but doesn’t notice the embarrassing blunder on it

你係真fans

唔係
我只係分享下少少經驗啫
好記得有次睇亞視重播方太生活廣場
你知以前全部係現場直播 咩哈碌都無所遁形
嗰集方太示範整蔗汁糕
就好似馬蹄糕咁 越攪越杰
佢用唔知木筷子定木條喺個煲度攪個漿
攪攪下斷咗

你post出來個塊拎來切嘢，稔起都痛

睇廣告似係真心用來切嘢

點解我發現呢，係因為與中東雲石worktop佬激情對話：
佢：「我裝好個worktop, 哩塊cut out送比你」
我：「下用來做咩」
佢：「（10x分貝）下！你唔知？！！！」
我：「唔知喎」
佢：「啲英國人拎來雲石切菜切肉架喎！！！」
我：「」

不過我而家用來做pastry/降溫/worktop protector

Many nonstick spatulas are made of nylon, with thick, inflexible flippers that are difficult to maneuver under delicate items. Plus, nylon spatulas aren't always as heat-resistant as manufacturers promise, and can start to melt or fray around the edges in a searing-hot pan. Eggs can sometimes stick to nylon like glue.

A better alternative to plastic, silicone spatulas have become increasingly common in recent years. Silicone is heat-resistant at much higher temperatures—around 600°F (315°C), depending on whom you ask, as opposed to a ceiling under 400°F (200°C) for most nylon spatulas—flexible, and as nonstick as Teflon itself, but it has its own issues. If not reinforced properly, silicone spatulas can be too floppy to scrape the bottom of a pan or pick up a burger. Silicone can also crack, and it may retain odors to a greater degree than nylon.

好弱智
係唔使換砧板 但整壞自己把刀 甚至跣刀切親手 得不償失

btw講起雲石板 啱啱睇下人地點用嚟做朱古力
睇見佢用邊隻spatula 即刻安心晒

咁saute又唔會去到好熱嘅
熱嘅我就會攞cast iron/ carbon steel用鐵鏟都唔怕
講到尾最好就係乜都有

J吧

你應該貢獻咗亞視嘅1%收視

真心問 幾時會要斬豬/牛骨？

高汁留名
點睇電磁爐vs煤氣爐

人大左加上lockdown喺屋企日日煮
真係發覺貴少少嘅pan同煲係扺用好多
煮飯都煮得開心啲

係無既

Induction 最大好處係易清潔，熱得超級快. 有小朋友會安全啲啲，因為佢淨係會熱個鑊（但掂落個鑊都會gg)

Gas 做慢煮/simmering好啲，唔係咁靚嘅induction個細火唔係比個細火你，係大火/無火/大火/無火咁運作... 煲水就會睇到...

買Induction要check：唔係個個不鏽鋼鑊都用到，同埋上面有個留言話用電磁爐淨係中間熱，要check個coil夠大。

利申：我用Gas

Agger... 真係如果連廚房都玩得唔爽，lock down真係玩手指...

其實除咗樓主介紹有咩必備同好用之外
大家都可以講下買過咩嘢你覺得係奶咗嘢
例如樓主講嗰啲咩牛油果切割器
等大家引以為鑑

我自己呢就有隻microplane嘅grater/zester
現實係好少用到
磨芝士嫌佢慢
亦唔係咁多「仲要啲橙皮添」嘅食譜

[非廚具]
Silicon sponge係垃圾
同埋啲油垢同食物會卡係啲毛毛入面
核突到嘔
永不錄用

類似哩個：

我都喺朋友屋企用過 不知所謂
而家用緊ATK推介嗰隻 大路嘢嚟 香港都有得賣架 的確唔錯
佢嚡嗰面唔係百潔布咁嘅質地 唔會藏污糟嘢
另外ikea有隻白色嘅都用得過 夠平可以密密換

presentation頹啫
汁已經叫多，你估茶仔成杯汁屌上個面咩
意粉我仔細睇過張相，基本上都無碎，你係咪望左啲洋蔥

睇落真係好似幾好設計幾好用咁
估唔到係大伏

打漏咗一句：係完全抹唔到嘢
稔住用佢抹cast iron / wok輕手啲
垃圾

我覺得而家廚具家品市場矽膠泛氾濫
但其實唔係樣樣嘢適合用矽膠

輕手試下用椰棕刷

cast iron 就大大力省落去啦

高汁post lm!!!
好想換屋企d野

依啲刨做中菜/日餐多，薑蓉蒜蓉蘿蔔蓉柚皮檸皮

巴打意份無料既

蒜蓉磨得太幼
薑就啲纖維卡住晒啲窿好難清潔
呢兩樣我寧願用日式薑磨

有時會想斬開一條排骨做一粒粒咁
但基本上都係比肉佬搞
牛骨就算 要用鋸架butcher野比返butcher做

呢個好用？咩牌子黎？

用果下就方便, 洗果陣就想死
洗多2次就唔會再用

我自己都唔係用依款，係用傳統款，感覺還好

Rubbermaid Commercial

專出畀餐飲業用
所以襟捱襟掟 但其貌不揚
不過相當多好評
手柄有分顏色 好似砧板咁
但通常搵到都係紅色
同埋有3隻size
多數係做餐飲業生意嘅舖頭先有得賣
或者網上如amazon
香港啲蛋糕材料店可能都搵到

Tojiro Kitchen Knife F-807 [url]
[/url]

呢把係牛刀？

買807 定 808 好
808 長少少

睇amazon價錢都唔貴 普通價
不過屋企用應該都差唔多

屋企用最緊要靚
岩岩買左幾支全黑

提外話 有冇成日買碟既巴絲 邊度買多
我買到成屋都係

大佬啊情人節大餐咩... weeknight meal係咁架喇
八點幾九點要煮成屋人，仲擺盤比人斬死咩
快手切個洋葱、掟個蕃茄罐頭、cream、oregano，15分鐘上碟

啲洋葱快手切得衰up完都覺得柒
但當晚一致食評：洋葱好甜、汁好味。所有人都話我影得咁頹擺上連登好on9，因為個日意粉係好食的，唔碎唔乾的

軟硬度好適中，煮飯烘焙都好啱洗！
Rubbermaid commercial high heat

佢有再長啲，可能會難控制 哩個9.5”

排骨個個真
英國得一字骨
想整香港一粒粒咁

完全認同薑卡住係啲洞到
Masa拍片常出現嘅薑磨好正咁
但我又唔係成日用
所以基於盡量唔買single purpose用品原則未買住

睇咗哩個而家就唔驚，用普通sponge來抹
Seasoning is actually not a thin layer of oil, it's a thin layer of polymerized oil, a key distinction. In a properly seasoned cast iron pan, one that has been rubbed with oil and heated repeatedly, the oil has already broken down into a plastic-like substance that has bonded to the surface of the metal. This is what gives well-seasoned cast iron its non-stick properties, and as the material is no longer actually an oil, the surfactants in dish soap should not affect it. Go ahead and soap it up and scrub it out.

會唔會啲食物/油垢係佢啲毛毛度好難清理

易潔鑊點搞？

thank you出街留意下先

808 210mm
最常用size

好少用易潔鑊
煮嘢唔好食

關咩事，任何tool都有佢用處
brown 洋蔥炒半個鐘你咪用不銹鋼pan囉

嘩估唔到廚具竟然有post

如果小弟本身開緊網店有賣廚具、餐具會唔會俾大家閙賣廣告

好唔好做
我夢想開間好似日本文具舖咁賣自己鐘意嘅廚具

倫敦有哩間，無lockdown時我成日逐樣拎來睇

我開左無耐工餘時間做
下個月準備開實體店忙到pk

賣咩類型嘅嘢啊？貴嘢定平民？大嘢定小gadgets?

中上價，暫時gadget野多

如果啲貨係ok怕咩賣廣告
上得網睇呢啲都識資料搜集 個價/貨無優勢都水唔到人啦

歡迎各位賜教

啲酒具揀得麻麻，飲開酒既人唔會買依啲
反而係唔飲/少飲既人先可能會買

坦白講 麻麻
好多都同其他ig shop差唔多
有啲我見sogo(藍店)都平過你

本小入貨成本都高
我都頭痕點樣壓成本

新返左日本貨會專門d未上架
冷感系列預送禮/ entry level既客人

係貓貓個幾樣得意

真係送禮先會買，好似冷感香檳杯，唔好話640，64都唔會買，因為真係hit唔到件事
首先見到個厚度已經唔開胃
no offense，唔係你問題，純粹可能係你唔多飲酒sense唔到

btw啲碟反而揀得幾好

覺得有dd雜
你有JJ麻麻地
但你又有stasher, 係高質嘢
然後係其他有啲唔同style嘢

不如你做專dd? 例如文青環保L (stasher beewax個啲)
或日式食具
或少女風花花嘢

酒具
如果有歐洲brand, 全人手做既水晶杯, 無pattern既賣百零蚊頭（視乎size），有花紋or顏色or鍍金既去到幾百至近千1隻
你地會唔會捨得買？

一開始有點大包圍心態
樣樣貨試下反應
之後剔走反應唔好既sku

咁你要稔下你想target咩人先
買哩啲嘢嘅人
唔會想見到你賣可愛少女風/JJ
畢竟哩啲貨都好大投資 亦好niche

我明啊 我拍片都係被人屌樣嘢

認同，開舖賣哩啲嘢要自己真心鐘意
例如唔係瘋狂鐘意酒就唔好掂高級酒具

你賣啲嘢要好似哩個post啲人對自己廚具鐘意到咁passionate先會有人跟你買

睇brand睇手工，我一隻松德水杯百幾，木村二百幾，無花但真係薄到世界級
買過捷克檳杯四百幾好撚靚但唔好用，Lehmann反而好用

捷克你係咪買左Bohemia
而家質素好差都貼左個藍牌仔

係，貪靚買左咁多年都係得個擺字

直接買moser

無買過但上手都係一般，好睇唔好用
真係luxury得黎有考慮實際使用既，lalique有啲款係幾好

呢2個牌子
我都係prefer vase, decoration 多過dinnerware

咁要考慮埋luxury造型真係佢，真係正經wine glass買到六七百一隻都係睇落咁上下，唔係資深酒友望落同隻一百蚊真係差無幾

咪撚玩啦，焗爐caramelized onions當人戇鳩咩出到黎直落垃圾桶啦

你話用港女煲半炒半焗都仲有啲sense

Agger...
之前拍咗條片用港女煲整caramelized onion做洋葱湯 但如果唔係整湯，我都會鐘意不鏽鋼煲來caramelize

有心機實係好，但用易潔鑊最大好處係個人唔洗咁專心，除左洋蔥其實prep好多嘢都係
一路切嘢一路了兩了，洗下嘢又了兩了，不銹鋼鑊分心一陣都死

唔想專心嘅極致係用Instant pot (電嘅壓力煲）
都可接受

係有人做過呀，咪話車落垃圾桶
你睇下佢做到出黎咩效果先啦，狗都唔屌呀

我可以用把餐刀斬樹添，出埋篇blog拍埋段片係咪代表就係一個合理既做法呀

應該得，問題係耐+你都係要stir下佢，成日開一個190C嘅焗爐都好煩下同埋會降溫，亦會唔均勻，有啲會燶咗咁
如果好似serious eats咁話幾個鐘得閒攪下佢，我覺得未必方便咗

Start the onions on the stovetop until they've softened and released some of their liquid, then transfer them to a moderate 375°F (190°C) oven and let them cook in there, stirring occasionally, until they reach your desired results. This can take a very long time, possibly several hours.

The disadvantages are the overall longer time (even if you're a little less tied to the stove during it), and potentially less even results; I've found that onion residue is more likely to scorch on the sides of the pot or pan, for instance, risking slightly burnt flavors. I prefer to use the stovetop method, but if the oven appeals more, go for it.

caramelized個重點就係唔可以burnt唔好以dried out，焗爐就係正正最易造成依兩個效果，你反啲洋蔥反得幾多下？打開度門企喺度反咩？

上邊講左，包拗頸咩方法都實會完成到件事既，用把餐刀有朝一日都會斬斷棵樹，游水都去到台灣。

條友出左名即刻駁咀，巴打你唔好同佢癲啦

我都係用焗爐

個湯就梗係焗啦，講緊炒洋蔥嗰part喎，你會用焗爐炒？

咩炒？冰箱成舊嘢拎出嚟直接隊入焗爐 40分鐘食得
我飲完碗湯可能你仲炒緊
2蚊加紙1碗湯

屌，依個屈機

你贏

講下笑啫
我喺costco見到 有時減價唔使2蚊碗
雖然份量唔係好多 但10蚊港紙有碗拍得住普通餐廳質素嘅足料洋蔥湯 又係幾食得過
不過要自備焗碗 洋蔥湯有專用嘅有柄兜
我自己就搵到大小剛好嘅ramekin 可以做埋其他甜品/裝嘢用

呢隻嘢其實呢邊幾普遍嘅
不過我諗比較適合多from scratch煮嘢嘅人
遲下想整pound cake 或者可以拎番出嚟磨檸檬皮

得啦你最撚有料，單講一點可唔可以持續攪拌已經分別大到不得了

洗唔洗提埋你啲精彩往績出黎呀？blended Macallan，1 shot 50ml威士忌大師

講起洋蔥湯
有時放工冇力煮飯 我會就咁焗個急凍洋蔥湯 加個沙律咁就一餐
沙律整油醋汁通常一餐食唔晒
最近啱啱見特價買咗呢個沙律醬瓶
加晒啲油醋等材料落去再chok幾chok就搞掂
食唔完嘅就咁成樽放番落雪櫃 下次用之前又fing幾fing就用得
暫時摸上手感覺幾實淨 希望好用啦

整得多開始就到個份量，淨少少我多數倒左佢算
除左枝醋其他都係平嘢，唔太計較了

味道如何先
我自己整燒肉 出黎同都係外面一樣味 係新鮮啲脆啲
但搞成粒鐘 又要風乾12hr
搞咁多野有時都覺得買好過

對得住個價錢嘅
當然洋蔥可以多啲 麵包可以厚啲 芝士可以香啲 價錢可以再平啲
佢個成份表係咁 算係冇乜奇怪嘢 不過冇酒
Beef broth, slow cooked fresh onions and garlic, swiss cheese, croutons

多謝詳細解釋。想正評，揩錯負皮，sorry

不過最近冇得玩，就搬屋pack好哂啲野，費時又要洗爐頭焗爐

聽人講carbon steel好用就買咗隻de buyer大嘅中式炒鑊
佢又話喺ceramic stove用都冇事，但佢個底薄到hihi一受熱就突起，我搵個staub dutch oven炒嘢仲好過佢，嬲嬲哋而家物色緊cast iron鑊

之前好似見過有巴打都遇過呢個問題
唔記得佢係咪中式炒鑊

不過依我經驗 中式嘢始終買番中日台港等地嘅牌子好啲
始終比較了解亞洲人嘅煮食習慣
啲產品會比較啱亞洲人嘅需要

鑊鏟我鐘意用木既多啲，用慣咗

會唔會有啲難洗
（有洗碗機基本上用唔到木唔掟得入去）

Cast iron鑊會唔會重好多呢？感覺好似要好厚咁？

估唔到suppose粗用嘅嘢都可以變形

我都係用Carbon steel wok的，英amazon買幾好
Craft Wok Traditional Hand Hammered Carbon Steel Pow Wok with Wooden and Steel Helper Handle (14 Inch, Round Bottom)/731W88
我鐘意佢木柄個縲絲可以拆出來，成個掟入焗爐做seasoning，超方便又均勻

聽講上海街啲鑊係正嘅？我未去過

好多人都照擺入機洗
我對廚用木筷子照擺
平到咁根本唔使錫住嚟用

btw我買咗嗰兩支spatula都仲未寄出

巴打用gas爐頭?
我係電陶爐冇得用圓底鑊

Yes ah Gas!!!

Shower thoughts: 稔稔下 cast iron wok應該唔好
因為
Cast iron: 傳熱/升溫慢，但儲到好多熱(searing好好)
Carbon steel: 傳熱快，降溫快，stir fry會轉火力所以個鑊要對個熱力反應要敏感

例如你炒洋葱/蒜要中慢火先唔燶，但一落肉/菜個鑊可能要好快轉到大火，如果cast iron佢應該會反應唔切

個用法係好tricky仲要返唔到轉頭

用電磁爐/電陶爐去炒生鐵鑊，一定要細火/中火/大火咁慢慢上，因為電磁爐個加熱過程太快一嘢大火就返唔到轉頭

你用任何工具之前都要搞清楚個工具特性，而唔係事後屌件工具閪

除非你係大隻佬，如果唔係絕對唔建議cast iron wok，一隻鑊過十磅我都好想睇下點樣抛鑊

中日台都係一樣，用電磁爐就係要細中大一格一格上

舊時香港家庭買嗰啲係咩鑊？
熟鐵？黑金剛？

黑金剛，應該係上左層搪瓷

落意粉水喇

樓主用嚟撈飯嘅America's Test Kitchen其實都有測試過中式炒鑊
美國難搵日本貨 佢地當然試唔到
但都試咗重身嘅lodge鑄鐵鑊 相對輕身嘅薄生鐵鑊 同埋碳鋼
雖然係鬼佬嘅測試 但都有啲有用嘅資料可以參考 例如唔建議用重身嘅鑊嘅原因

無洗碗機

尋晚炒西蘭花落鑊果下著火,
唔知係咪油溫太高撞水入去
畀佢嚇咗嚇

康寧已經執晒全屋8成嘅碟, 夠輕啲size又啱用
仲有pyrex啲玻璃入得焗爐
剩返2成係啲鐵碟同埋喺散貨場/舖頭clearence執平嘢執返嚟

啲水氣掂到明火就會搶
你應該係用pan+爐頭開大火？

想買啲靚碟

係, 仲有應該因為我打斜咗個鑊

試吓睇Villeroy & Boch?
用過幾次佢地啲碟都幾靚

你真係熟到好似係入邊做咁

我第一次用已經係咁樣pre-heat而佢就係喺細火嗰陣已經開始突起 點解釋

咁只有兩個解釋
1. 個鑊垃圾
2. 個爐垃圾，發熱圈太細

你自己揀一個解釋

哈哈哈哈哈哈哈~~

原來大細都差幾遠 一個10" 一個14"

有無人係日本amazon買鑊？

平時我煮嘢係10”
唔知14”會唔會難控呢？炒大獲嘢可長啲無咁熱？

買到一屋都係嘢
買之前我拎過個鑊鏟比較過
14" 支柄長到去前臂 可作支撐點
刮頭又闊啲
用嚟整分量多嘅嘢會較易施力 例如過年整糕 整曲奇餅咁

我支紅色rubbermaid spatula, 夾, all clad sauce pan, all clad frying pan, 砧版 — 實戰：

【照燒乜乜乜 part 1】雞是咁食的

Support

Lm

其實用木spatula 有咩分別
無咁flexible? 我用木刮野都ok

差好遠wo...
silicone夠薄嫌刮得乾凈 煎隻over easy 同成個pan濃汁要洗你就明
定係你想講木柄

Flip 易啲
易清潔d（木可以滲啲汁入啲木到/啲水唔乾/養菌）
Flexible d — 刮啲嘢出來超乾淨 （整蛋糕/係個鑊倒嘢食出來）

做蛋糕啲人叫呢隻嘢做「孤寒刮」
咁你明未？

不過廚具嘅選擇除咗功能之外 亦係生活風格
如果你係行country style
叫就會傾向揀木/陶/鑄鐵/搪瓷/天然布料呢啲質料嘅廚具

岩岩入手

隻魚鏟邊度買？

個peeler made in swiss
魚鏟made in usa
Amazon買的 之前等左一排都冇貨

Amazon買嘢要好小心
要睇清楚個seller係邊個
有時會貨不對辦 畀假嘢你
我中過招 好在可以免費退貨

你諗住咩用途？個削皮器咁特別有咩好處？

我amazon買左好多年冇伏過 會不斷查清楚
反而ebay同etsy先多呃錢
個peeler啲皮會向前飛
唔會粘住自己隻手同埋好利
最緊要就係有型

睇落又幾得咁喎
下次換刨時考慮

呢隻直身嘅都應該係得

Swisscurve我有最經典成個不鏽鋼個隻 都幾好用

我而家用緊swissmar呢隻普通刨 就係有你講嘅問題
最近整蘿蔔糕要刨蘿蔔 刨幾下又要執走啲皮 感受甚深
但個好處應該只限於長條狀嘅蔬菜？
刨啲細粒嘢如馬蹄睇怕都係麻麻煩煩

找數Part 2!! 打到1am! 掟磚引玉 大家傾得開心啲
【廚房Gear撚 Part 2】新手廚房up the game的八樣小廚具 (非電器/煲鑊）

香港消委會出過份報告可以參考下
NYLON好多都有毒同好易溶